[
  {
      "question": "'Hello World' mesajını bir uyarı penceresinde nasıl yazdırırsınız?",
      "options": [ "alertBox('Hello World');",
                   "msg('Hello World');",
                   "alert('Hello World');",
                   "msgBox('Hello World');"],
      "answer": "alert('Hello World');"
  },
  {
      "question": "'myFunction' adlı bir fonksiyonu nasıl çağırırsınız?",
      "options": [
          "call function myFunction()",
          "call myFunction()",
          "myFunction()",
          "execute myFunction()"
      ],
      "answer": "myFunction()"
  },
  {
      "question": "JavaScript'te bir IF ifadesini nasıl yazarsınız?",
      "options": ["if i = 5 then",
                  "if (i == 5)",
                  "if i == 5",
                  "if i = 5"],
      "answer": "if (i == 5)"
  },
  {
      "question": "'i' değişkeni 5'e eşit değilse bazı kodları çalıştırmak için IF ifadesini nasıl yazarsınız?",
      "options": ["if (i <> 5)",
                  "if i =! 5 then",
                  "if (i != 5)",
                  "if i not = 5"],
      "answer":  "if (i != 5)"
  },
  {
      "question": "Bir JavaScript dizisini doğru şekilde nasıl yazarsınız?",
      "options": ["var colors = (1:'red', 2:'green', 3:'blue')",
                  "var colors = ['red', 'green', 'blue']",
                  "var colors = 'red', 'green', 'blue'",
                  "var colors = 1 = ('red'), 2 = ('green'), 3 = ('blue')"],
      "answer": "var colors = ['red', 'green', 'blue']"
  },
  {
      "question": "x ve y değerlerinin en yüksek değerini nasıl bulursunuz?",
      "options": ["Math.ceil(x, y)",
                  "top(x, y)",
                  "Math.max(x, y)",
                  "Math.highest(x, y)"],
      "answer": "Math.max(x, y)"
  },
  {
      "question": "Bir değişkene değer atamak için hangi operatör kullanılır?",
      "options": [ "-",
                   "*",
                   "=",
                   "x"],
      "answer": "="
  },
  {
      "question": "Bir JavaScript nesnesini doğru şekilde nasıl yazarsınız?",
      "options": ["var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};",
                  "var person = {firstName = 'John', lastName = 'Doe'};",
                  "var person = (firstName: 'John', lastName: 'Doe');",
                  "var person = (firstName = 'John', lastName = 'Doe');"],
      "answer": "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};"
  },
  {
      "question": "Bir FOR döngüsü nasıl başlar?",
      "options": ["for (i = 0; i <= 5)",
                  "for i = 1 to 5",
                  "for (i <= 5; i++)",
                  "for (i = 0; i <= 5; i++)"],
      "answer": "for (i = 0; i <= 5; i++)"
  },
  {
      "question": "'myFunction' adlı bir fonksiyonu nasıl çağırırsınız?",
      "options": ["call function myFunction()",
                  "call myFunction()",
                  "myFunction()",
                  "execute myFunction()"
                  ],
      "answer": "myFunction()"
  }
]